邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」

邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」

邵家臻（左）及黃浩銘昨刑滿出獄，兩人表明要向抗爭者學習。李家皓攝

【戰友歡呼】

【本報訊】今年4月，邵家臻及黃浩銘因2014年雨傘運動被裁定罪成判囚8個月，經過163日囚禁後，兩人昨刑滿出獄，一班民主派戰友，包括九子中的陳淑莊、佔中發起人朱耀明、天主教香港教區榮休主教陳日君樞機等到赤柱監獄門外迎接二人「放學」。兩人在獄中均關注反送中運動，表明要向抗爭者學習，又指當權者即使用囚牢亦不會嚇倒抗爭者，民主的晨曦始終會來臨香港。

記者：林俊謙

穿上公民抗命T恤的黃浩銘昨早9時率先出獄，逾50人已在赤柱監獄門外迎接他，黃第一時間就高舉五隻手指大喊「五大訴求」，在場迎接他的好友隨即報以「缺一不可」。黃其後又高叫「沒有暴徒、只有暴政」、「我要真普選」等口號，獲在場人士拍手和應。邵約十分鐘後出獄，同樣獲在場人士歡呼迎接。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

「為民主公義嘅朋友唔好灰心」

兩人發表出獄感言，邵以「別來無恙，始終如一」八字總結入獄至出獄的經歷，意志比以往更堅定，又稱沒想過反修例運動會發展至目前狀態，認為現時已轉型至逆權運動，他很願意向過去在運動堅持的香港人學習，並指坐監不是浪漫的事，但也不是需要恐懼的事，「只要我哋唔害怕囚牢，就會喺囚牢入面得到更大力量」。

黃浩銘表示，入獄初期曾有一種很想參與反送中運動卻因在獄中未能參與的孤寂感，但當他見到很多香港人上街時，有關感覺隨即散去，「我知道原來出面有100萬、200萬嘅同行者，希望每位為香港民主公義嘅朋友唔好灰心。」

對於特首林鄭月娥聲稱希望香港回到以往模樣，黃直言絕不認同，因為6.9之後已是新香港，是「追求民主同公義嘅香港」，認為林鄭必須回應五大訴求，尤其落實真普選一項，他更以《願榮光歸香港》最後兩句與眾人互勉，「祈求民主與自由萬世都不朽，我願榮光歸香港」。

邵家臻指，在獄中有留意新聞，知道「出邊比坐監更難捱」，為此要向其他人致敬。他強調作為過來人，深知入獄雖然不浪漫，但並非那麼可怕，未來或有更多人會被控告甚至入獄，自己願意分享獄中經歷。問到有何要向政府說時，他則重申入獄前的想法：「就算政府殺晒所有公義，但係晨曦仍然會來臨」，相信民主終會來臨香港。

「監獄不可怕 可怕係我哋放棄」

對於至今有逾2,000人因反送中被捕，黃浩銘說：「監獄並唔可怕，可怕係我哋放棄」，希望有關人士能勇敢堅持，並多抽時間與家人相處，解釋自己是在做正確、公義的事，強調「佢哋唔係一個罪犯」。

黃浩銘又指，希望香港人明白，監獄是香港通往民主的中轉站，「越多人參與抗爭，越多人被捕，我哋離民主、普選呢個終點，係越來越近」。

相關新聞：警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒

上一則
上一則
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁 (季陶)

下一則
下一則
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警